%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}

\usepackage[a5paper, landscape, margin=1cm]{geometry}
\usepackage[lists=normal]{savetrees}

\newcommand{\superflu}[1]{\emph{(#1)}}

\begin{document}

\begin{center}
  \Large\textsc{Liste des instructions}
\end{center}
\hrule

\begin{multicols}{2}

\section{Déplacements}
\begin{itemize}
  \item \superflu{Aller à} gauche
  \item \superflu{Aller à} droite
  \item \superflu{Aller à la case} \no 3
\end{itemize}

\section{Manipulation des cubes}
\begin{itemize}
  \item Prendre \superflu{le cube du dessus de la pile}
  \item Poser \superflu{le cube sur le dessus de la  pile}
\end{itemize}

%\section{Variables}
%
%\begin{itemize}
%  \item \ldots{} prend la valeur \ldots
%\end{itemize}

\columnbreak

\section{Structures de contrôle}
\noindent Les conditions ne peuvent concerner que
\begin{itemize}
  \item le cube présent dans la main ;
  \item le cube du dessus de la pile (ou leur absence).
  %\item les variables.
\end{itemize}

\subsection*{Conditionnelle}
\begin{lstlisting}[language=naturel,frame=lines,mathescape=true]
Si $\ldots{} condition \ldots$
Alors
  $\ldots$
Sinon
  $\ldots$
FinSi
\end{lstlisting}

\subsection*{Boucle}

\begin{lstlisting}[language=naturel,frame=lines,mathescape=true]
Tant_que $\ldots{} condition \ldots$
Faire
  $\ldots$
FinTantque
\end{lstlisting}

\end{multicols}

\end{document}
